<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd"><dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14404</dc:identifier><dc:language>spa</dc:language><dc:creator>Villacampa Sarasa, Rubén</dc:creator><dc:creator>Carrera Alegre, Marco</dc:creator><dc:creator>Castejón Herrer, Luis</dc:creator><dc:title>Caracterización aerodinámica y optimización mediante técnicas cfd de un camión cisterna para el transporte de alimentos</dc:title><dc:description>A lo largo de este proyecto se ha realizado el análisis, caracterización y optimización aerodinámica de un vehículo cisterna destinado al transporte de alimentos. El objetivo de dicho estudio va a consistir en conocer su comportamiento bajo este tipo de solicitaciones para así poder llevar a cabo una serie de mejoras sobre el mismo. Dicho proyecto surge por la escasez de estudios de este tipo sobre estos vehículos hasta la fecha, y por el interés mostrado por diferentes empresas del sector en este tipo de análisis. El objetivo es el de conseguir una reducción de la resistencia al avance sobre el vehículo, lo que se traduce en una disminución del consumo de combustible y por lo tanto en un vehículo más eficiente energéticamente. La necesidad de este estudio se ve potenciada por la posible existencia en un futuro próximo de certificados energéticos para este tipo de vehículos, de forma que pagaran menos impuestos aquellos vehículos con un menor consumo energético y menores emisiones de CO2. Para alcanzar los objetivos propuestos se ha desarrollado un plan de trabajo integrado por las siguientes fases: desarrollo de modelo correspondiente a la estructura original, caracterización aerodinámica de la estructura original, propuesta de mejoras, comparativa de resultados y conclusiones.  En primer lugar, se ha llevado a cabo el modelado de la estructura original del vehículo mediante el programa de dibujo en 3D SolidWorks. Posteriormente, se ha realizado un análisis aerodinámico de la estructura anterior mediante técnicas CFD (módulo FlowSimulation de SolidWorks). A continuación, y partiendo de los resultados obtenidos en la fase previa, se han realizado una serie de modificaciones (propuestas de mejora) en aquellas zonas del vehículo dónde se han obtenido unas condiciones aerodinámicas más desfavorables, y se han elaborado sus respectivos análisis. Por último, se ha llevado a cabo un análisis comparativo entre los resultados obtenidos para cada optimización implementada, proponiendo una solución de vehículo final mejorado desde el punto de vista aerodinámico (energéticamente más eficiente) respecto del original.</dc:description><dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher><dc:identifier>TAZ-PFC-2014-244</dc:identifier><dc:identifier>oai:zaguan.unizar.es:14404</dc:identifier><dc:date>2014</dc:date></oai_dc:dc>