<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd"><dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13592</dc:identifier><dc:language>spa</dc:language><dc:creator>Mallor Turón, Carlos</dc:creator><dc:creator>Carrera Alegre, Marco</dc:creator><dc:title>Cálculo y optimización de una Plataforma Elevadora Móvil de Personal</dc:title><dc:description>En el presente proyecto se ha llevado a cabo el diseño, cálculo, dimensionamiento, modelado y optimización de los principales elementos de una Plataforma Elevadora Móvil de Personal modelo MOVEX ® P150 TLR. En primer lugar, se parte de unas dimensiones estándar para éste tipo de plataformas como pueden ser: longitud, anchura y altura máxima alcanzable por la plataforma, así como las dimensiones de las diferentes vigas utilizadas para las diferentes partes de la grúa. Estas dimensiones se obtienen mediante la toma de medidas en una plataforma real ya fabricada. Es consultada la normativa vigente correspondiente a este tipo de maquinaria para conocer los criterios que son de aplicación en el posicionamiento de las cargas y las posibles limitaciones en cuanto a prestaciones según la capacidad de carga de la que la maquina esté dotada y los usos para los que esté diseñada. Tras conocer todos los elementos que componen la grúa, se realiza el modelado geométrico y ensamblaje de todas las piezas, utilizando un software de diseño asistido por ordenador llamado SolidWorks. Una vez conocidas estas dimensiones, y la forma en que han de aplicarse las cargas, se calcula el reparto de fuerzas en sus diferentes elementos y se comprueba la estructura por medio de un análisis mecánico estático en su posición más desfavorable. Por medio de este análisis, realizado con el software nombrado anteriormente, se verifica si el ensamblaje en estudio cumple con las especificaciones exigidas en la normativa. A su vez en este punto, se conoce como trabaja la estructura y los coeficientes de seguridad utilizados por el fabricante, que servirán de referencia a la hora de realizar las sucesivas optimizaciones. Finalmente y utilizando el mismo software se realiza una optimización y mejora del diseño.</dc:description><dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher><dc:identifier>TAZ-PFC-2014-157</dc:identifier><dc:identifier>oai:zaguan.unizar.es:13592</dc:identifier><dc:date>2014</dc:date></oai_dc:dc>