<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd"><dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6677</dc:identifier><dc:language>spa</dc:language><dc:creator>Mallor Turón, Carlos</dc:creator><dc:creator>Zalba Nonay, Belen</dc:creator><dc:creator>Lázaro Fernández, Ana</dc:creator><dc:title>Proyecto de climatización del Centro de Estudios Medioambientales y residencia de estudiantes ITACA ZARAGOZA.</dc:title><dc:description>El presente proyecto tiene como finalidad el diseño de las instalaciones de climatización del Centro de Estudios Medioambientales y residencia de estudiantes ITACA situado en Zaragoza, estableciendo las condiciones técnicas y legales que deberán cumplir las diversas instalaciones. Se ha comenzado describiendo las características más importantes del edificio así como los diferentes cerramientos que componen la envolvente térmica del edificio, comprobando la conformidad de la demanda energética, calculando los valores característicos medios y la limitación en condensaciones. El sistema de climatización ha sido diseñado para hacer frente a las condiciones más desfavorables, tanto en verano como en invierno. Para ello se ha efectuado el cálculo de cargas térmicas considerando dichas condiciones más desfavorables. Una vez conocida la demanda térmica del edificio se han estudiado las distintas alternativas de climatización a instalar y sus correspondientes equipos, procurando satisfacer las necesidades de cada zona del edificio con la mayor efectividad posible. Tanto los equipos elegidos como las redes diseñadas cumplen con las distintas especificaciones técnicas impuestas por el Reglamento de Instalaciones Térmicas de los Edificios (RITE) y por otros reglamentos aplicables. Finalmente son resumidas las principales medidas de ahorro energético adoptadas. En el presente se incluyen los siguientes documentos: ? Memoria: donde se realiza una descripción pormenorizada del edificio a estudiar, características y soluciones tomadas. Así como un anexo de cálculos. ? Planos: Se incluyen planos suficientes como para poder entender la situación y distribución del edificio. Situación de elementos a instalar etc. ? Presupuesto: partida detallada del coste del proyecto ? Pliego de condiciones: contiene una descripción detallada del sistema a instalar y sus características mínimas a cumplir así como la descripción de las condiciones de ejecución del proyecto.</dc:description><dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher><dc:identifier>TAZ-PFC-2011-699</dc:identifier><dc:identifier>oai:zaguan.unizar.es:6677</dc:identifier><dc:date>2011</dc:date></oai_dc:dc>